【大雨警報】與低壓槽相關的雷雨正影響本港（2017/6/18）

大雨警報：2017年6月18日
此帖文討論期：大雨影響完結為止
【註】 發出大雨警報，表示本港大部分地區可能受持續大雨影響。 此帖文為短期性質，當取消大雨警報後會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在貼文上。謝謝。 以下圖片會自動更新。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 閃電戒備服務：
◆ 閃電雷達圖像：
◆ 香港雷達圖像：
◆ 深圳雷達圖像：
◆ 中國雷達圖像：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
若以下自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請使用相簿模式或瀏覽器模式查看最新資訊

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

▲ 廣東省及珠江口雷達

▲ 廣東省及珠江口降雨預測

▲ 廣東省及珠江口陣風，閃電定位

東區報到, 好撚大雨

屌又嚟 尋日都好似係呢個鐘數

競猜 非上班時段 幾時大交合會掛黃雨

睇下到時舊雲cover到邊

而家影響香港果條低壓槽，是咪ITCZ黎？

itcz係赤道附近

有無話幾耐會停？大角咀個邊

睇黎後繼無力

一個鐘落唔落得完？

ITCZ會郁架wor

已減弱

郁極都唔會離開熱帶
而家香港呢條係靜止鋒，
由北面黎既較冷空氣同跨洋而黎既暖西南氣流相撞抬升產雨
itcz係兩道信風帶抬升
另外而家靜止鋒係香港以南，
所以而家香港天氣稍涼

低壓槽點解會向上
同係咪general 向下?

宜家條雨帶走左

靜止鋒又叫滯留鋒，會係一個地區附近滯留但未至於完全唔郁
北風稍強咪向下（南），南風稍強就向上（北）但槽移動速度好慢，所以雨區大致都係係差唔多位置
同冷鋒見到成條雨帶狗衝落黎唔同

molamola

點睇咩風勁d
即係冷暖空氣各相當實力? 應該係睇到 ， 但點睇

好似冬天冷鋒咁， 而無靜止鋒

其實出得靜止鋒就基本冷暖強度相若，但始終唔會exactly一樣，通常都係冷空氣一方稍佔優靜止鋒慢慢南下，然後暖濕反攻靜止鋒慢慢北上，尤其呢個季節暖濕會一直推到梅雨鋒（呢個時節既靜止鋒）去更北。
至於點睇邊面勁d，其實睇條槽被推向邊，轉北風地區多定轉南風地區多，好似暫時北風佔優，廣東沿岸由南風轉左北風

基本冬天係無靜止鋒，因為冷空氣強度係壓倒性既有同冬天冷空氣相若強度既暖濕咁真係異常得好緊要

大雨警報
請在以下帖文集中討論大雨：
【大雨警報】與低壓槽相關的雷雨正影響本港（2017/6/19）